\section{Metroidvanias Que Você Deve Jogar Agora}

\todo{Esse artigo precisa de uma introdução aqui, seriosamente.}

\subsection{\textit{Castlevania} e \textit{Metroid}}
\noindent \par Ambos jogos que nos presenteavam com muitas horas de jogatina, trilha sonora impecável e criava laços quase que emocionais com os jogadores. Esses gigantes foram aos poucos abandonados pelas suas produtoras por conflitos internos da empresa e por não encontrarem espaço e destaque na grande industria bazingueira de games atuais.
\noindent \par Felizmente temos os desenvolvedores indies, que lembram com carinho os bons tempos e dedicam seu esforço para nos privilegiar com o deleite de jogos tão bons (talvez até melhores) quanto os "pais" do gênero, que é conhecido como Metroidvania.
\noindent \par Quero deixar bem claro que esse gênero é constantemente citado em varias criações grandes que se aproveitaram da fama dos nomes em uma jogada de marketing e logo o gênero se tornou algo clichê, perdendo bastante do seu conceito inicial. Infelizmente, tudo hoje em dia é "metroidvania".
\noindent \par Eu, como fã saudosista do gênero, irei recomendar e comentar brevemente alguns mestrepeça que reúnem os conceitos reais dignos do metroidvania. Se você gosta de jogos com grande variedade de itens, plataforma 2d, sistema de progressão rpg, passagens secretas, cenários grandes e fragmentados, trilha sonora impecável, dificuldade alta e gráficos simples e artísticos essa lista é para você.

\subsection{\textit{Salt And Sanctuary}}
\noindent \par Esse jogo inclui de forma não exagerada alguns elementos de Dark Souls e \textbf{Castlevania}. Tem um sistema de builds, vasta skill tree e uma variedade boa de itens. O jogo pode ser jogado em coop local que funciona muito bem e torna muito mais divertido. Leva cerca de 30 horas para finalizar fazendo os extras que ele tem para oferecer. O fator replay aqui nesse jogo é grande.

\subsection{\textit{UnEpic}}
\noindent \par O principal destaque aqui seria o tom bem humorado que o jogo oferece. A localização do idioma é excelente e vai ser comum ver alguns expressões comuns do dialeto BR. Tem praticamente todos os elementos que um \textbf{Castlevania} teria, porém o jogo experimenta alguns elementos autênticos. Leva cerca de 25 horas para finalizar + extras.

\subsection{\textit{Hollow Knight}}
\noindent \par Talvez seja um dos melhores representantes de \textbf{Castlevania}. Ele se mantém fiel ao gênero em praticamente tudo. Tem uma ótima trilha sonora, combate fluido asf e um cenário sombrio digno de admiração por tamanha beleza que agrada os olhos. O tempo para finalizar com os extras leva em torno de 30 horas.

\subsection{\textit{Axiom Verge}}
\noindent \par O jogo é uma ótima experiência para fãs de \textbf{Metroid} e até para aqueles que nunca tocaram no jogo. Boa variedade de armas, trilha sonora ótima e cenários caprichados tornam o jogo altamente recomendado. As duas únicas desvantagens são o plot meio "meh" e a duração que chega a 11 horas + extras, apesar disso o jogo vale cada minuto gasto.

\subsection{\textit{Ghost 1.0}}
\noindent \par O enredo é o destaque aqui desse jogo, que não tem nada de muito original mas nos apresenta algo realmente cativante e contém uma boa dose de humor. Além das mecânicas tradicionais de \textbf{Metroid}, o jogo tenta inovar com elementos autênticos. O jogo também apresenta uma versão “mini” com gráficos retrô que funciona como uma prequel para o jogo base. 15 horas são necessárias para finalizar o jogo + extra.


\subsection{Menções Honrosas}
\todo{Adicionar um texto de apresentação à lista.}

\begin{itemize}
\item Guacamelee;
\item Ori and the Blind Forest; 
\item Dead Cells; 
\item Momodora;
\item Rabi-Rabi;
\item Apotheon;
\item CaveStory;
\item Shantae;
\item Odallus (brasileiro);
\item Rogue Legacy;
\item Terraria (não é metroidvania em si, mas você com certeza vai gostar).
\end{itemize}



\subsection{Jogos Promissores em Desenvolvimento}
\todo{Adicionar um texto de apresentação à lista.}

\begin{itemize}
\item  Death Gambit;
\item The Crown Stones (brasileiro);
\item Valiant Saga (brasileiro); 
\item Bloodstained (está sendo feito pelo próprio Igarashi);
\item Chasm;
\item Ghost Song;
\item Timespinner;
\item Vagante.
\end{itemize}
